陳文敏：涉及武力才算顛覆

節錄

陳文敏：涉及武力才算顛覆

【本報訊】港大法律學院公法講座教授陳文敏接受訪問時強調，港版國安法雖屬全國性法律，但應寫明香港法院有權以普通法原則審理和解釋，又指國安法屬限制人身自由刑法，針對範圍不能無限擴闊，如分裂國家、顛覆國家政權罪行必須要涉及或鼓吹武力，有實際效果才能成立。

相關新聞：李家超：警秘密對付平民高手

陳文敏指國安法屬限制人身自由刑法，針對範圍不能無限擴闊。張志華攝

「搖吓兩支旗未必做到」

陳文敏接受商台訪問時強調，審議國安相關案件時，毋須設特別。。。。。。。。。。。。。。。威遊行中舉起「港獨」旗幟，他指要考慮是否真正能推翻國家政權，「搖吓兩支旗呢，係未必做到」。

他又指政府界定「外部勢力」非常模糊，香港作為國際城巿，很多本地團體都與外國政治團體有正常交往，如香港天主教與梵蒂岡有連繫，「遲啲如果中、梵關係唔好嘅時候，呢個係咪又會變成梵蒂岡干預香港教會？」擔心不少非政治組織「都唔知幾時會踩到（紅）線」。
■記者林俊謙

d法律撚到底幾時先醒
無論你個條文點寫都好 都係中共說了算
佢一立完 你痌督尿黃d都可以話你犯法

係度執著個條文根本就弱撚智

中共戰略好成功
推個辣到仆街嘅國安法引你班傻仔自動支持23條

中國人最愛調和的乜乜乜

共產黨話你係顛覆就係顛覆架啦

佢條on9

咪玩啦，
係香港警曱和國安下，
限聚令已經任佢吟啦

其實如果有睇返呢一個月 D 案點判，而仲走去講國安法要點落實Ｏ既，我真係唔知佢地係真心膠定點